F.I.R 新專輯

末日青春: 補完計劃

第一波主打

第二波主打

同場加映

好好聽

Faye都唔係度啦
仲用呢個名

多年死忠表示無咗Faye真係無興趣聽

咁一個團入面三條友 走左Faye就要改名?
陳建寧同阿沁都係核心之一 其實樂團換下主唱,鼓手好正常
其次個團本身有返咁上下知名度, 改個名重新出發?
就算佢地肯 公司都未必肯啦

對事唔對人, 我覺得依加個新主唱得又唔差喎
今次專輯第一二主打又幾好聽 , 所以先上嚟推下.

理論上係...但係問心
有啲隊係有靈魂人物既
簡單啲講
有家駒既beyond同無已經差好遠啦

唱得好好tim 但唔係F.I.R就唔係F.I.R

推

聽哂兩首主打歌，兩首都冇Fir 既靈魂

我要飛～～～推！！！！

本身我唔係 fan，但鍾意聽佢哋比較 popular 嘅歌，
上個月放假得閒聽返第一張專輯《Lydia》、《我們的愛》，
手痕一 search，先知原來已經換咗主唱

而家了解多咗隊 band 分合嘅原因，我會叫自己係 fan
F.I.R. (with 新主唱韓睿 Lydia) 同埋 Faye 詹雯婷 solo 兩邊都支持

順道 post 之前 post 過三個有關 F.I.R. 換主唱／團名由來嘅 post：

舊年 2018 年 2 月，主唱 Faye 詹雯婷已經離開咗 F.I.R
年尾 2018 年 10 月，Faye 喺台灣單飛 solo 簽新公司「亞神音樂」

兩個男舊 partners 都有送花籃

隔日 F.I.R. 剩低嘅兩個（戴黑照嘅陳建寧、結他手阿沁），
連埋大陸女仔 22 歲嘅韓睿（新主音）喺北京開發佈會

Faye 都有送花籃畀對方

至於點解會散？
個人覺得三個原因：
(1) Faye 鍾意的曲風係非商業主流，陳建寧（戴黑超嗰位）同阿沁的就係主流商業曲風
(2) 陳建寧管／控制得 Faye 太緊
(3) Faye 2007-10 年同結他手阿沁拍拖，分手結尾，大家面阻阻

POINT 1

其賓 F.I.R. 由 2004 去到 2014，接近 Warner Music Taiwan 份約完結嗰時，
Faye 已經著手做自己 solo 巡演「小天空」，結他手阿沁都有幫手
但曲風同陳建寧、阿沁唔同，
Faye 鍾意的係 EDM (electronic dance music)
呢一點可以從佢哋兩個男人口中證實
(FIR換主唱事件-陳建寧和阿沁回覆 )

更能從 Faye 2018/19 年演繹《Lydia》同埋《我們的愛》時體現出嚟：
(2018.04.25 Faye TTN 小太空 Opening &《Lydia》 )
（Faye 脫離 F.I.R. 後首度來港喺 Live House TTN This Town Needs 表演）

(9.29 Faye 飛 賽後演唱《我們的愛》 )
（今年年頭台灣表演）

從以上兩段片睇，即使要翻唱經典作品，Faye 都要用 EDM 版本
有人可能話係版權問題，但我唔認為係咁
如果係版權問題，Faye 應該直頭唔唱得

喺以下呢個台灣專訪，可以睇得出以前 F.I.R. 時期大家一齊好紅好成功，
但其實 Faye 唔太鍾意呢類商業成功歌曲：

「青春十年全交給了 F.I.R，真正的夢想仍被壓抑著，發行《小太空》的心態，「其實我覺得有點像是，回到當時第一張專輯（《飛兒樂團》）的初衷再繼續走下去。」她說：「其實很難用團體的方式再繼續走了，因為你 under 在太多商業考量之下的時候，真的很難⋯⋯。但我不是說我們做不好商業這件事情，你可以很有能力的做商業，可是我不是很想要繼續做，我已經三十⋯⋯多了，不想講。」」

「《小太空》巡迴演出，她預計會唱 F.I.R 的歌，並不覺得發了個人專輯就要與團體切割：「我完全沒有在避諱說，如果你從我的個人的音樂裡面，可以聽到某一點 F.I.R 的脈絡或影子的話，那都是很自然的事情。」

只不過她選唱的僅限於真正喜歡的作品：「你知道，第一張專輯有很多我很喜歡的歌，我們一直都沒有在唱。Always 在唱什麼〈你的微笑〉、〈我們的愛〉。我不是不喜歡〈我們的愛〉，我很喜歡這首，但我沒有那麼喜歡〈你的微笑〉。」她語畢大笑，你我明白就很好。

「你知道，我在錄音室裡唱〈你的微笑〉的時候，真的超痛苦的。臉超臭，超生氣的，氣憤。我是用很生氣的態度去唱〈你的微笑〉的！」」

()

POINT 2
呢度可以去到 point 2，陳建寧係背後音樂創作人（例如幫陳奕迅作過《婚禮的祝福》）
你可以當佢係周星馳（導演），一定要規定其他人點做點做
同樣道理，樂團上台表演，大家點郁，點企位，幾時對望﹐
陳建寧都有指示，Faye 一定要跟：

(YouTube - 2005.05.09康熙來了完整版(第六季第17集) 兩岸最火團體－F.I.R
)

2017 年年中，Faye 仲係 F.I.R. 成員時，喺大陸 promote 緊佢嘅 solo album《小太空》，
接訪專訪時，咁樣評價以前 F.I.R. 時期嘅感覺：

(YouTube - Faye飞专访：放下过去才能真正飞翔
)

你諗返 point no. 1，Faye 跟本唔鍾意陳建寧／阿沁曲風，
但又咁啱走埋一齊，所以做到《Lydia》、《我們的愛》都真係算係奇跡
成功係靠陳建寧／阿沁背後作曲功力，加上 Faye 的歌喉
真心唔係單靠邊一個單獨可以成功，一定係要夾埋一齊

但大家音樂風格都唔同，陳建寧聽落又好似咁高壓去管理 F.I.R.，
自然令 Faye 反感，根本合作唔開心，以致後來 F.I.R. 2013-18 沉寂期，
唔係真係因為兩個男嘅冇晒靈感創作，而係 Faye 唔肯唱，
所以 2015 年大陸連續劇《花千骨》主題曲，冇錯係有 F.I.R. 個名，係佢哋（兩個男人）創作，
但唱的並不是 Faye，而係彭佳慧。原因？就係 Faye 唔肯合作

我唔會話覺得邊個錯，藝術人自然會有執著，你見周星馳後期做導演就知，
只不過呢啲嘢真係好人夾人，冇話對與錯嘅……

POINT 3
2007 年阿沁同 Faye 拍拖

阿沁甚至喺演唱會求婚，但最後都係唔能夠開花結果，去到 2010 年就散咗

2014 年阿沁鍾意咗自己「練習生公司」（類似韓國嗰啲）旗下嘅一個台灣女網紅，
最後 2015 年結婚，同年亦生咗個女，2017 年生第二個女

正所謂邊度食就唔好喺邊度屙，
大家分咗手，但大家都要登台出碟搵食，面阻阻都要頂硬上
然而去到結埋婚生埋女，我相信阿沁老婆都唔會鍾意阿沁日日對住個 ex，
同時大家都尷尬

集合以上三點，你就知點解 F.I.R. Faye 同兩位男成員分開，其實早有伏綫

唔覺唔覺打咗一大篇嘢
其實都係想講，喺 YouTube 上面唔少 comments 都見到好多人都話兩個男人冇用，
踢走個主音，換過個後生，還我 Faye 云云

但其實佢哋根本唔知道，女主唱阿 Faye 跟本唔鍾意 F.I.R. 成功商業曲風，
2013-18 沉寂期，兩個男叫 Faye 返嚟唱佢哋作嘅作品，又唔肯唱，
唔鍾意風格，但又唔走，以致 2014-18 幾年冇出過碟

大佬，夾 band 嘅嘢，幕後嘅人作好晒，但主唱唔唱唔合作，咁你想點？
成隊 band 等你一個唱先開到飯，
而你就可以好不公平咁 under 隊 band 個名單飛，爽歪歪咁出 solo
所以最後唱片公司整走 Faye 真係無可厚非

大家有興趣可以睇吓百度貼吧嘅 post，
真心大陸嗰邊理性歌迷分析得幾好，女主唱 Faye 都要負返責任，
但奈何冇聽開／外人眼中，女仔就通常係被恰嘅一個，以致觀感上好似兩個男錯晒咁款
簡化字慎入：
『Better Life』关于 F.I.R. 被迫拆团重组的前因后果

最後，只可以講佢哋彼此嘅成功，就好似拍拖咁，
因誤會而結合 因了解而分開
以前的 F.I.R. 只能長存心中，成為回憶

FIR換主唱事件-陳建寧和阿沁回覆

講多少少，其實睇返上面段片大概 5m45s，
你會見到黑超陳建寧講，佢哋三個內部都曾經傾過，
諗住用 S.H.E. 嘅 Hebe（田馥甄）發展個 mode 做藍本，
即係畀前女主音 Faye under 隊 band，但同時可以獨自個人發展，
鍾意返返嚟個團就返／個團需要佢返嚟就返，
但 Faye 唔肯，咁注定 Faye 要同陳建寧同阿沁分道揚鑣

真心唔捨得青春回憶嘅 band 分裂到咁
但同時理解到真係舊 F.I.R. 分裂呢個事實係不可逆轉
唯有真心祝福兩邊再闖高峰

另外再補充一下，其實 F.I.R. 三個英文字，的確來自 Fairyland in Reality，
睇返 F.I.R. 第一張同名專輯就知，唔係話轉咗新主唱後先改口作故仔

三個當初只有 Faye 有英文名，兩個男嘅都係叫「建寧老師」同埋「阿沁」，
後來唱片公司為求夾返個團名，先叫陳建寧做 Ian，阿沁做 Real，
所以叫 F.I.R. 並唔係以佢哋三個人個英文名開頭取名，唔似 S.H.E.，唔好倒果為因，
奈何唔了解背景 (Fairyland in Reality) 嘅人會覺得叫 F.I.R. 係完全因為三個人嘅名

(「飛兒樂團」新女主唱接棒 陳建寧解釋F.I.R.團名意義
)

更甚嘅係，其實一開頭佢哋係叫 K.I.R. (Kiss in Reality)，
不過唱片公司唔鍾意，於是先叫做 F.I.R.

部份 source: （簡代字慎入）
『RE:YOUTH』Fariyland in Reality 团名的由来

講返新主唱，韓睿Lydia 其實真係音域好廣
建寧老師同阿沁揀得佢係真係有原因

呢張第八張專輯第一首我聽嘅歌係《愛上屬於你的天空》
校到最大聲聽，嘩真係聽到起雞皮

如果將歌詞代入係陳建寧同阿沁向 Faye 講，更加感動 （不過首歌應該係講欺凌 ）

都係鍾意以前嘅F.I.R
依家太商業化嘅曲風真係無聽嘅必要

新主音個樣辨識度好低，化妝同着衫都好韓流，冇以前飛咁有個人風格

仲記得佢地好多歌
LYDIA,我們的愛,FLY AWAY, 千年之戀, 把愛放開,我要飛, 月牙灣, 讓愛重生,淚光閃爍

如果大家有上 YouTube 睇 MV 睇埋啲 comments，或者 even 上吓啲大陸論壇，都有一種咁嘅論調，大致有兩點：
(1) 第一張 F.I.R. 同名專輯起點非常高，製作水準極度認真，以致後來自己亦無法超越自己
(2) 將第一張專輯所有歌打散去往後每張專輯做第一主打，更為可取，可長做長有

題外話，製作認真呢點陳建寧真係唔係講笑，
出道時期 DEMO 做到成隻真 CD 咁，

仲有非對外公開嘅 F.I.R. 自我介紹雜誌：

source:
（冇計，大陸簡化字網先有（啲 fans cap 低），YouTube 唔見有：）
20110518F.I.R.佼個朋友吧（Part2）

基本上最流行嘅出道作品《Lydia》同埋《我們的愛》都係喺第一張 F.I.R. 同名專輯入面，
不過當然後來都有《千年之戀》、《月牙彎》等等經典

個人認為前主唱 Faye 功不可沒，因為係靠佢唱出嚟，
但背後作曲編曲兩位更加係背後嘅引擎

《Lydia》曲風係古典巴洛克風格 + 抒情搖滾
《千年之戀》好有東方民族風，好大氣
《月牙彎》更加係古典 + 現代結合

去到而家第八張專輯《末日青春 : 補完計劃 (Re: Youth)》，
新歌嘅曲風真係「好 F.I.R.」，印證 F.I.R. 依然係 F.I.R.，冇變過，
所以即使轉咗主唱，聽多幾次後，會發覺仍然係熟悉嘅 F.I.R.，
如果你跟開 F.I.R.，呢張新專輯應該好易上腦

至於前主唱 Faye 詹雯婷已經去咗 EDM 電子舞曲世畀，
大家有聽佢《小太空》album 就知，
我個人嚟講會話好特別鍾意，但因為係 Faye，所以都會支持

上面打錯，但太長廢事 quote：

至於前主唱 Faye 詹雯婷已經去咗 EDM 電子舞曲世畀，
大家有聽佢《小太空》album 就知，
我個人嚟講唔會話好特別鍾意，但因為係 Faye，所以都會支持

無恥

我竟然睇哂樓上巴打d 留言

但係新歌我一聽仍然都覺得應該要係faye唱 仍然好適合

希望大家支持新嘅F.I.R

第三部曲

難得有同路人

上面都講咗好多，
建寧老師同阿沁唔係冇試過，
已經多次請 Faye 返嚟唱，
但 Faye 拒絕，唔要既單飛又可合體嘅模式，
要完全獨立單飛做佢 EDM style 嘅音樂，
以致最後被唱片公司移除，分道揚鑣
我兩邊都支持，尊重兩種風格

當然呢度梗係支持建寧老師同阿沁嘅歌 + 詞以新主唱韓睿 Lydia 唱出嚟